El proyecto que se pretende desarrollar es un proyecto de ingeniería. Esto se
traduce en que la metodología y la forma de trabajo son pilares fundamentales
en el desarrollo del mismo.

El primer paso realizado fue el de recopilar recursos e información de qué
necesitaban específicamente los usuarios. Para ello, se elaboró un cuestionario
en donde de forma general se preguntaba a conductores y no conductores qué querrían
tener en su vehículo. Los primeros sirvieron como fuente de información principal,
debido a sus características \textit{per se}; los segundos para aumentar la entropía
de los datos obtenidos y usando sus respuestas como grupo de control para validar la
de los primeros. El primer análisis realizado se detalla
en la sección \ref{ssec:user-req}, de la especificación de requisitos. Posteriormente,
en el punto \ref{sec:merch} se analiza en mayor profundidad los datos obtenidos
y se extraerán conclusiones.

A continuación, se realizó un estudio sobre qué plataformas y dispositivos están
accesibles de forma global para la generación y transmisión de datos. Esta fase
se centró principalmente en ``descubrir'' variantes del modelo ESP32 que incluyesen
ciertas antenas para permitir una mayor conectividad. Tras valorar diversas opciones,
se decidió usar el LILYGO T-SIM7000G ESP32 que incluye soporte de forma nativa para
tarjetas microSD, antena \ac{LTE}, alimentación externa por batería, antena \ac{GPS}, WiFi y
Bluetooth.

Una vez se decidió que dispositivo físico se iba a utilizar, se comenzó con el desarrollo
de los distintos diagramas que modelan el sistema, tanto lógicos como de diseño. Esta
parte fue crucial para asentar las bases de lo que será el proyecto y ha permitido seguir
el avance del mismo.

Por último, se realizó el serigrafiado de la placa y se comenzó la implementación
física de los diseños realizados. Por diversos contratiempos que han surgido, el proyecto
se ha planteado finalmente como proyecto de especificación y diseño, con una batería
de ensayos específicos reales que facilitarán la construcción que se va a realizar
posteriormente.
