En base al trabajo realizado, se obtienen las siguientes conclusiones técnicas de
cara al proyecto:

\begin{itemize}
  \item La elección de usar una placa que soporte Arduino ha simplificado
        el proceso de desarrollo sobremanera. No se ha tenido que realizar
        directamente programación sobre el bus \ac{CAN} y existen librerías
        de código libre que permiten trabajar directamente con el conector
        \ac{OBD}--II. Se recomienda su uso para prototipado rápido e inclusive
        para lanzamiento a producción.
  \item El sistema que utiliza un doble regulador ha permitido ahorrar
        en materiales necesarios para la construcción del proyecto, debido
        a que así se afrontaba el problema de la disipación de calor.
  \item Plantear el sistema como un sistema en tiempo real (pese a que
        de base no lo era) ha ayudado mucho a entender la envergadura
        del proyecto pero sobre todo a definir claramente los límites del
        mismo. Además, ha servido como seguro y base para saber que el
        sistema que se implemente funcionará correctamente y se comportará
        de manera esperable.
  \item Las estadísticas obtenidas del cuestionario realizado muestran
        disparidad en los datos, tanto en lo referente a la edad media de
        los vehículos como en la edad media de los encuestados. Pese a que
        la muestra se considera de interés, se ve necesario diversificar
        las formas en las que se envía el cuestionario o cambiar el formato,
        quizás mediante entrevista personal, dinámicas de grupo, etc. De
        esta forma, se espera que la muestra sea más variada y que sea
        una representación fiel a la realidad de los conductores.
  \item El trabajo ha generado bastante interés entre el público en general
        e inclusive en varias organizaciones. Pese a la edad media del parque
        de vehículos de los encuestados, hay interés generalizado en tener
        más conocimiento sobre los automóviles y la información que ofrecen.
        Por otra parte, ciertas empresas han entrado en contacto para preguntar
        acerca del proyecto e iniciar una relación de cara a su finalización,
        con la intención de poder adquirir unidades para hacer pruebas y
        llegar a un acuerdo de producción.
\end{itemize}
