Las principales labores desempeñadas están relacionadas con el ámbito de la Ingeniería
de Computadores junto con desarrollador en la nube, desarrollador de aplicaciones
móviles y desarrollador en tiempo real. Estas labores incluyen (pero no se limitan a):

\begin{itemize}
  \item Capacidad para sintetizar y proponer una solución a un problema basada en un sistema \textit{hardware}.
  \item Desarrollo de diagramas y esquemas que abstraigan la construcción física de un sistema empotrado.
  \item Desarrollo de diagramas y esquemas que abstraigan el \textit{software} de un sistema empotrado.
  \item Intervención en las labores de fabricación \textit{hardware}.
  \item Pruebas de funcionamiento de los sistemas \textit{software} y \textit{hardware}.
  \item Estudio y planificación de las tareas siguiendo un esquema de tiempo real.
  \item Desarrollo \textit{software} adecuado a las capacidades del dispositivo final.
  \item Definición de estructura y elementos necesarios para un despliegue en la nube.
  \item Despliegue en la nube y mantenimiento de la infraestructura.
  \item Conocimientos de \ac{API} y patrones de diseño seguro para compartición de datos.
  \item Conocimientos de \ac{API} Android para desarrollo de aplicaciones nativas.
  \item Conocimientos en diseño de interfaces de usuario y experiencia de usuario.
  \item Conocimiento acerca de bases de datos no relacionales, relacionales y líneas
        temporales para la persistencia, análisis y generación estadística en base
        a los datos.
\end{itemize}

Según lo anteriormente mencionado, se propone un sueldo de partida de
34.000\nicefrac{€}{año}\footnote{\url{https://www.glassdoor.es/Sueldos/españa-embedded-systems-engineer-sueldo-SRCH_IL.0,6_IN219_KO7,32.htm?clickSource=searchBtn}}
de un Ingeniero de Sistemas en España. Teniendo en cuenta la experiencia y conocimientos
de un Desarrollador Cloud
(39.255\nicefrac{€}{año})\footnote{\url{https://www.glassdoor.es/Sueldos/españa-cloud-engineer-sueldo-SRCH_IL.0,6_IN219_KO7,21.htm?clickSource=searchBtn}},
y desarrollador Android (32.906\nicefrac{€}{año})\footnote{\url{https://www.glassdoor.es/Sueldos/españa-android-developer-sueldo-SRCH_IL.0,6_IN219_KO7,24.htm?clickSource=searchBtn}},
se propone un sueldo final de 45.000\nicefrac{€}{año}.
